不演了？民進黨藉立法院長：台美建交並非不可能發生

〔記者邱燕玲／台北報導〕立法院長游錫堃上午接見「社團法人台灣國家聯盟」總召集人吳樹民等一行人時表示，美國對中國戰略改變後，多位美國友台人士包括彭斯副總統、國務卿龐皮歐等均曾發言支持促進台美關係進展，因此「台美建交、承認台灣並非不可能發生」；在立法院可以協助的部份，就是透過國會外交，促進台美更多良性互動。

聯盟執行委員柯純卿對華航正名問題表示，如果航權問題目前暫時難以解決，可在未來漸進式逐步解決，但建議機身上面的China字樣先修改得較不明顯，避免他國誤會華航為中國籍航空公司。